【支線任務】入黎了解下google點收廣告費

話說小妹呢排發現Google Search入面嘅廣告係PPC(Pay Per Click，按點擊收錢)，所以大家平時得閒除咗推po之外，都可以一齊睇吓藍紅商家嘅廣告，唔好嘥哂佢地D廣告budget呀！

首先同大家介紹下Google Ads呢個工具先(實際操作唔需要用到佢)，佢可以幫商戶喺google落廣告，增加暴光率。咁佢係點收費嫁呢？

入去Google Ads → 工具和設定 → 策劃工具 → 關鍵字策劃工具，喺右邊輸入Keyword後，Google就會比D data你。
例如我search「社交媒體」，會見到呢個表。

咁啫係我用呢個Keyword落咗廣告後，每當一個人Click入我嘅網址，我就要比US$1.77=HKD$14 廣告費(當然，呢個數只係一個參考，因為Google Ads背後仲有好多其他操作，而且唔同keywords都會有唔同價錢)

去返Google search「社交媒體」，會見到result排頭嘅係大陸交友網廣告。

只要你click入去，呢個網址就要比$14 google嫁啦！大家click得越多，佢地比嘅廣告費越貴，直到達到佢地每日/月嘅budget上限，廣告就會自動消失。所以大家要發掘多d potential keywords，一齊支持吓唔同企業！

不過搵Keywords都要有技巧，例如你想搵吉X家嘅廣告，試下search牛肉飯，日式菜等同佢嘅product有關嘅詞，唔好直接打佢個名(可惜吉X家冇落廣告)。另外，用手機/電腦；平時嘅搜尋習慣等因素都會影響result，所以每個人見到嘅野未必相同。

最後戴定頭盔先，小妹都係啱啱開始接觸呢個工具，唔肯定咁做會唔會為網頁帶黎其他正負面影響，求其他巴絲賜教。

香港人 加油

自推

10

9

終於有人講

巴打早晨

等IT同事出chrome extension, 自動按廣告

到時真係有花生食

8

7

但佢maximum set 得少既話都係蝕好少

所以要靠大家幫手搵keywords比佢地
或者睇下IT巴絲有冇方法搵到邊間公司落咗咩keywords

6

佢有冇set每日每個ip只計一次果啲？

Keywords應該要靠人手search？
好奇係咪有方法知晒人地公司既Ad Setting⋯
與其要大家自己click，想有IT大神整個extension專針對紅色企業

佢會Check住每個click嘅IP位置，如果覺得可疑會唔計嗰個click，所以一個人focus喺一兩個廣告未必有用

我都想知
我自己嘅做法喺諗下邊D藍紅商人會落廣告，用佢地服務嘅人會search咩keywords，跟住逐個search
但我知呢個方法好蠢

5

8月2號集會要夠人多，幫8月5號三罷造勢！

8月2去集會
8月3遊旺角
8月5齊罷工

呢個都pish

幫推

不戰而屈人之兵

多謝支持

零成本幫佢地fing錢

4

3

2

1

0

pish

hello

推

pishhhhhh